**2514. – Gentiana pumila** Jacq. – Plante vivace de 3-10 cm, glabre, à souche courte, gazonnante ; tiges florifères grêles, étalées ou ascendantes, anguleuses, peu feuillées ; feuilles inférieures nombreuses, rapprochées en rosette, lancéolées-linéaires ou linéaires, aiguës, à 1 nervure ; fleurs d'un bleu d'azur, //assez petites, solitaires, brièvement pédonculées ; calice à 5 lobes lancéolés, 2 fois plus courts que son tube, égalant les deux tiers du tube de la corolle ; celle-ci en entonnoir, à 5 lobes obovales-aigus, séparés par des lobules très courts ; capsule sessile. //
Pâturages des hautes montagnes : Pyrénées centrales ; Dauphiné et Alpes-Maritimes. – Pyrénées de l'Aragon ; Alpes, Apennins, Carpathes. = Juin-août.